{
    "title": "金心4",
    "range_remark": "(17～21)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "釋迦是梵語，譯華言為『 』，即渡脫一切：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.能知",
                "2.能仁",
                "3.能愛",
                "4.能悟。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "佛有五眼，下述何者不是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.法眼",
                "2.天眼",
                "3.僧眼",
                "4.佛眼。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "若人言如來有說法，即為『 』，『 』是：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.無佛",
                "2.非佛",
                "3.謗佛",
                "4.讚佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "色身乃血肉之軀，非『 』：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.肉身",
                "2.色身",
                "3.法身",
                "4.骨身。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者非三心？：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.過去心",
                "2.未來心",
                "3.先天心",
                "4.現在心。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "人有四相，即非菩薩。下列何者不是四相之一。：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.法相",
                "2.我相",
                "3.眾生相",
                "4.壽者相。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "法門無量誓願『 』，『 』是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.度",
                "2.學",
                "3.修",
                "4.成。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "目前流傳最普遍之心經260字為何者所譯：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.濟公",
                "2.玄奘",
                "3.星雲",
                "4.鄭玄。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「 」為誦聲入耳耳傳心，心悟意明了無碍，「 」是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.思慧",
                "2.聞慧",
                "3. 修慧",
                "4.法慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "隨時攝心，不起煩亂的是：「」波羅。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.禪定",
                "2.忍辱",
                "3.布施",
                "4.般若"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "滅度者，外不見所度之「 」，內不見能度之「 」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.生、死",
                "2.人、我",
                "3.生、我",
                "4.取、捨。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "「三無差別」何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.心",
                "2.佛",
                "3.眾生",
                "4.名利。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "「周金剛」何者為非 ：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.德山禪師",
                "2.身材魁武",
                "3.講金剛經",
                "4.精究律藏。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "即相見，謂之住相，離相見，謂之「 」：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.斷滅",
                "2.無相",
                "3.離相",
                "4.斷漏。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "七寶布施，何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.見性為妙",
                "2.持經為勝",
                "3.離相最勝",
                "4.如恆河沙。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "欲觀人，先觀我，觀見我本來覺性，是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.人心",
                "2.血心",
                "3.道心",
                "4.觀心。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "觀見我後，起紛飛意念，是指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.人心",
                "2.血心",
                "3.道心",
                "4.觀心。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「三心」不可得本來無有之意：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.道、人、血心",
                "2.過去、現在、未來心",
                "3.貪、嗔、癡心",
                "4.以上皆是。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「具足」何者為非：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.圓滿成就",
                "2.毫無虧欠",
                "3.三十二相",
                "4.具備充足。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "末世之修行者，多執「 」：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.人相",
                "2.我相",
                "3.色相",
                "4.眾生相。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "眾生所迷惑，有貪嗔癡等煩惱,是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.此岸",
                "2.中流",
                "3.彼岸",
                "4.離岸。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「真如心」用詞，指：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.玄關",
                "2.口訣",
                "3.合同",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "人對一切感官的反應，是「  」心：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.肉團心",
                "2.緣慮心",
                "3.草木心",
                "4.精要心。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "「真」如者，「真」的意思：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.無妄",
                "2.不變",
                "3.無形",
                "4.無相。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "真「如」者，「如」的意思：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無妄",
                "2.不變",
                "3.無形",
                "4.無相。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "讀經是取其義而不執著於文字方是：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.依法不依人",
                "2.依了義不依不了義",
                "3.依智不依識",
                "4.依義不依語。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「舍利子，是諸法空相……以無所得故。」此段為：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.述法之源",
                "2.示法之體",
                "3.說法之義",
                "4.明法之用。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "於聞法中，具足威儀。即為：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.禪定",
                "2.般若",
                "3.忍辱",
                "4.持戒。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "無罣礙故，無有恐怖。是：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.破業障",
                "2.破苦障",
                "3.破煩惱障",
                "4.以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "破三乘法相中，無苦集滅道。是：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.離緣覺相",
                "2.離聲聞相",
                "3.離菩薩相",
                "4.離眾生相。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "此人以是因緣，得福甚多。須菩提，.............. 說得福德多。",
            "answer": "若福德有實如來不說得福德多以福德無故如來"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "以實無有法，得.............言，汝於來世，當得作佛，號釋迦牟尼。",
            "answer": "阿耨多羅三藐三菩提是故然燈佛與我授記作是"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "無眼界，乃至無意識界，無無明，................，無智亦無得。",
            "answer": "亦無無明盡乃至無老死亦無老死盡無苦寂滅道"
        }
    ]
}